排球少年！集中討論「6」

繼續討論。 誤搶1001

有冇第十三集link

留名 好鐘意宮侑

上個po有 上啲就有

LM 漫畫人又低清 有啲字都睇唔清
求最後個版影山高清圖

朋友，睇黎你係個m

youtube有英文字幕版頂住先喎

師兄邊度睇

貼吧

月島....

想問下第4季既第13集
等於漫畫第幾話
唔想比佢吊住條癮成三個月

呢集好dum波鐘

lm

249

球場上的王者

佢唔dum點得
陣間入晒肉然後叫你等到7月我驚你屌得仲金

Cut左日向月島抽田中水果段

至少可以咁諗
下半季至少打足10集
(剩低1集貓打, 1集結尾)

漫畫248話，近排先重睇完

Cut埋教練同爺爺傾計個段
呢段先嬲

爺爺果段可以後補
可以係後半季貓打之前/後 或者 下一季打貓之前
但抽水果段冇左就冇左

不過呢季本身就已經少左好多細節同好笑位

新post留名

葉歌令我諗起本高妹h漫

今次個對手已經吹到咁大
下次仲可以點吹

你講動畫定漫畫

LM

249 睇完我諗你唔想睇漫

宮郁仲好意思賴烏野 明明自己話人乖寶寶先

其實我覺得做到漫畫250嗰到停最好 啱啱好高潮位停低 依家剩係開個波就停好冇引

琴日睇完動畫走咗去補漫畫
一口氣睇漫畫睇咗百幾話到最新
排球少年真係好寫實
好大感觸

影山又進步左

咪係
佢唔出聲影山咪繼續keep住乖寶寶打法囉
雖然影山自己遲早都會發現咁set波係有問題
不過起碼唔會搞到自己第一場就輸波先

02:45有講少少排球同其他長篇動畫質素下降嘅原因

大家真係要買下漫畫同原作，繼續賺得唔多，
垃圾場，毆台就無得動畫化架喇

想成套都可以動畫化到尾

大家去邊度買漫畫？

雖然冇咩可能，但係如果動畫做到鷗台結尾，可以配Hikariare moonlight ver.

同埋三年級畢業，配Fly High spring ver.

想象下都想喊

第一季有2億經貴費

下面嗰幾張邊到黎？

同問 好似無乜印象 漫畫人cut左？

單行本 42 新增內容，連載冇架，後加嘅
覺得連載畫得唔夠好，古舘會係單行本大執／加內容
唔記得邊話，佢覺得連載個節奏太趕，單行本重新畫咗幾頁
同埋單行本每話之間啲過場都好搞笑

古舘老師

逼人買單行本
邊有位擺呀nlm

用左少少時間就追到最新一話
日向去完打沙排之後變到好撚勁

邊度可以買全套單行本？

忽然6咗

如果可以買電子書就好 實體冇位擺

同埋好多動畫搞笑位，其實都係單行本啲過場，唔係動畫自己加。

一年級海豹寶寶提大家記住買單行本支持老師

好吸引 香港有咩途徑買

呢個cover好聽到

點解單行本 42好似好難揾咁...我見日本amazon 第42卷都無曬amazon官方賣家既version 得翻d第三方賣貴左既

啲特典可以當電台ova睇，個channel有好多集
呢集諗金田一諗花名

如果宮兄弟戰 有依個質素就

香港好似冇出 要買台版
一係台灣網店買 一係淘寶

大王講hanger 自帶回音個到笑咗好耐

成套野個敗筆係點解光頭龍唔食佢個青梅竹馬，先唔講佢長腿大波，但人地細個真係受光頭龍激發佢鬥志先會好似今日咁努力，明明一個怕醜一個外向係prefect match，點知最後都係食左潔衣，大佬呀，潔衣做過啲咩令光頭龍咁鍾意佢呀

唔係一見鍾情咩，一見面就求婚

上面有人話條女米八，而田中自己話呢世應該都唔會有機有米八，始終高過自己好難有自信溝

有無人知個一細格日文係講咩

仲溝咩野呀條女倒貼wo條女基因咁好分分鐘佢地個仔係下個牛島
同埋一見鍾情係佢見人地靚女先一見鍾情啫，又冇啲咩特別經歷，大波妹同田中襯好多

目の前に立たれるのスッゲー嫌でした

日向回憶翻以前同菅講過，俾影山攔完網之後棟係眼前個感覺好差 好乞人憎

咁上下

因為呢個post 因為鍾意排球 小弟而家由第一季開始睇

[田中前輩明明這麼帥，為甚麼不受歡迎]

呢個特典幾好笑，仲有少少田中同潔子嘅情節

你旁人可以客觀咁睇姐，但漫畫入面都好幾次提到田中性格就係直率同單純
所以往往衝口而出個句就係佢最真實嘅睇法
咁田中第一次見到潔子個秒就求婚，同後面見到青梅都係隔咗陣先get到佢”大個女”已經高下立見
所以當佢個晚拒絕青梅，後黎青梅後知後覺自己食檸檬都係一樣原因
因為呢個就係最真實嘅田中
同埋潔子呢幾年做經理點會係乜都冇經歷過喎
單純個人睇法，我自己覺得呢個結局幾合理

轉載我好中意嘅大神最新話調色
我儲緊漫畫未睇，不過今次已經第三次影山戴皇冠
影山大朋友表情已經變到自信満満

東京展係冬天舉行 如果到時武漢肺炎完咗可以去旅行就應該啱哂timing

同潔子經歷過啲乜
我淨係見到田中搭訕 潔子無視
呢個過程無限loop
完全feel唔到有得米嘅可能

雖然我哋讀者覺得青梅靚啲
不過漫畫世界入面始終都係潔子正啲 有令人眼前一亮嘅感覺
所以田中揀潔子係符合設定

好似幾吸引咁

ching想問可以喺邊度揾

咁有信心會完到

一下子跳咗咁多年，中間可以發生好多事畀田中追到潔子啦，雖然古舘無畫出黎。不過正如烏野第二年IH輸畀伊達工咁，古舘無畫到過程，但就交代咗係咁。

調咗色之後影山個王者感覺再正啲

咁快打完第二局
宮 佐久早 晝神都冇咩表現機會

係囉 日本個防疫做得咁差 我唔覺得今年之內會完到

排球真係值得買全套漫畫支持

唔係21-17咋咩

最近先開始睇呢套嘅動畫
好後悔咁遲先識佢

睇漫畫 高質過動畫好多 啲細節位動畫做唔出

我打算睇晒4季就追漫畫！

早知7月先再續播唔睇住先，而家睇左對稲荷崎開頭幾分點頂兩個幾月

嘻 我個fd同我講完打左幾分即刻冇睇第十三集

你地邊到搵到排球d周邊
去日本jump見到都係得杯 章 毛巾
想要d實用d既周邊 上個post球衣都幾正
不過12000yen

上年我係日本買左烏野件外套

我就快睇完第三季準備開第四季

好想買佢地嘅figure

我po個幅就中國嘅作家黎叫奕酒
平時都仲有follow日本嘅就

我睇完漫畫個野嘅空虛就係靠呢啲做精神食糧

唉都係望奇蹟
如果真係咁今年IH同出年1月春高都gg埋
乜比賽都冇得睇

大家買會買日版定台版
好撚羨慕日本人可以用母語睇到咁好嘅作品

你記得揾個漫畫網係會show滿跨頁做雙頁嘅
有時後期古館啲神級跨頁分鏡如果個屎忽website cut咗一半做單頁個感覺差好多
我都係睇第三次漫畫個陣先發現

古館宣傳防疫圖 冇佐久早殘念佢好啱呢個畫面
jump有員工確診咗，都唔知會唔會影響黎緊出刊

咁中國作家係邊度可以睇

佐久早最啱叫人戴口罩

2020 年冬番動畫影像作品第一集銷量

9,559 魔法少女小圓外傳
4,794 排球少年!! TO THE TOP
3,062 22/7
2,908 怕痛的我，把防禦力點滿就對了
2,429 神推偶像登上武道館我就死而無憾
2,082 淘氣貓2020
1,778 戀愛中的小行星
1,467 寶石商人理察的謎鑑定
*,951 SHOW BY ROCK!!
*,914 虚構推理
*,734 達爾文遊戲
*,579 無盡連鎖
*,515 NEKOPARA
*,437 暗黑破壞神在身邊。
*,312 成群結伴！西頓學園
*,215 索瑪麗與森林之神
*,178 掠奪者
*,134 織田肉桂信長
*,127 請在伸展台上微笑
-,--- 魔術士歐菲

想買日版
記得前一兩隻有一句台詞，牛島話自己唔好意思打得太大力
日版本來好似有雙重意思係唔好意思我太強
翻譯就唔係好表達到 (?)

好波！

唔好意思我打得太強

我見到漫畫人係譯 抱歉我扣得那麼重

想問下各位師兄依家邊度有得睇返第一季

netflix

不過得第一季

宮侑跳飄球屈機到

唔該晒有第一季就ok

屌原來進化到三刀流

睇情報已經打到第三局 唔好咁快得唔得呀唔捨得完呀

職業賽好似有五局

但作者畫一局好似得好少話

台版 因為真心睇唔明日文
但除二手書網仲有邊到有得賣？

講到得有d興趣

我

漫畫佢不嬲都有跳飄...

不過講真 睇到後期 再睇返第一季
真係另一番感受

係三刀
6步大力 4步跳飄 4步大力

啱啱睇咗情報 原來係咁...
4步大力又真係會嚇親人

真 睇到後期都係覺得青城嗰兩戰最好睇

睇返一開頭 王牌同西谷嘈交

日向一入去就解開成隊嘅心結

我覺得宮三刀流仲勁過影山

啊啊啊啊啊宮侑真係好撚好J

呢一幕真係超型！！古館老師啲分鏡真係好正
in古館，we trust

平時用開2樓書店，就算無搵唔到都可以問下客服可唔可以幫手訂，銀行轉帳就ok，我覺得幾方便，但佢訂書需時，真係要有d耐性
之前見到有ching講係博客來買，直接寄過黎，不過我冇信用卡，銀行轉帳去台灣好似要額外俾400，所以就唔太清楚

宮侑 人設同實力都太正

黑尾幾時會出現

到而家郁仲係最鍾意睇青城戰 大王有冇機完之前出嚟一次

ig社做到尾呀

唔好似wit咁最後灰機唔整巨人

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

如果最後一戰係世界級別就好大王復仇戰

感謝

型撚到

向回憶說再見？

幾鐘意呢句野

272 最強的挑戰者 講既係發球得分
390 最強的挑戰者。2 都係講發球得分

宮侑會唔會太撚型
呢個「三刀流」好好J

呢一幕型到打冷震

想問下第四季動漫係唔係完左？
得13集

都而家都唔太明三刀流姐係點有冇ching可以解釋下

以前靠數步數就知佢出跳發定跳飄
而家佢鐘意大力就大力跳飄就跳飄無路捉

7月份再播

動畫就動畫
漫畫就漫畫

動漫只係泛指日本嘅二次元作品

有冇清d嘅圖源。。。
漫畫人近排一跨頁就濛到飛起

其實點解唔可以好似Jojo咁一下播晒

因為冇錢，定你想好似七大罪咁？求其畫完交貨就算？

之前集集都有人插佢求其嫁wo

姐係佢可以再差啲？

差同好都係冇極限㗎

未睇今話之前，仲估佢學埋天花版發球

唔可以同Jojo比啦 Jojo連製作都係Jo廚 差人工都照畫 唔可以一齊比啦

我寧願7月出，呢幾個月儲下錢畫好d雙子場比賽好過

天花板發球只係好基礎嘅發球 唔需要咩技巧 基本咩人都可以做到 同埋個天花板要夠高先有優勢 仙台個體育館天花板又唔夠高 發嚟都冇乜作用 宮侑呢啲水平咁高嘅人唔使用呢種發球

其實由宮兄弟一戰後
我已經俾宮侑吸引咗
佢實在太型 又勁
新一隻真係j撚死

但是今天BJ派上擅長防守的日向和佐久早

其實一開始入春高果陣
就好驚作者畫新角色 會唔夠時間描寫
而令角色唔夠吸引
因為之前用左好多時間講大王
畫到白鳥的時候 我個人覺得牛若唔夠吸引
但之後桐生，宮侑同星海
一樣j死人

晝神我覺得畫得唔夠 但又好勁

我個陣睇到不動晝神呢個朵覺得中二得黎又真係好撚型
犬派表示個陣睇咗好多次呢個位，古館最尾安排咗佢做獸醫真係好啱佢

我去睇返漫畫青城戰呢一幕
制作組特登整咗冼腳個一下，漫畫始終靜態難啲表達
雖然只係細微位呢啲就係前三季動畫將本身已經好好嘅作品再升華嘅感覺
後面再加埋大王名言:才華是可以栽培開花的，燃位同感動位一齊上
所以青城戰係我心目中係no1
ps對應146話

大家最中意邊場比賽

我想像唔到唔係wit整嘅巨人

其實作者畫到春高果陣 佢d分鏡係再進步左
我諗動畫未必跟得上

睇咗上半季我唔奢求㗎啦，打算靠自己腦補

青城戰no1 +1第一戰最鍾意大王嗰句「飛雄，面對飛速進化的你我可能會輸吧，但是不會是今天」加埋嗰個bgm 勁感動

冼腳個下即刻起哂雞皮 完全feel到佢真係give out all托個球

運動同讀書都咁叻 好勁

春高之垃圾場因緣對決
最尾個wide angle呼應翻集訓個wide angle

漫畫 垃圾場 海鷗
動畫 白鳥澤

個幕我起雞皮

大王呢幕真係好正

有冇人有買呢本畫冊 值唔值得收藏？
諗緊買唔買

睇咗咁多場 都仲係最鍾意青城戰

漫畫 星海 宮兄弟
動畫 青城第二戰

漫畫 垃圾場
動畫 白鳥澤 我希望動畫垃圾場唔會令我失望，如果有

其實大家會唔會覺得睇咗漫畫再睇動畫無咁吸引？
好似畀人劇透咁

青城第一戰

會 因為漫畫本身太神

邊到有得買 訂購？

白鳥澤用成季去打真係好正
細節位同節奏都做得唔錯
日向最後一球360度視角好熱血

唔會啊 我好期待動畫可以重現漫畫既熱血畫面

之前有巴打話二樓書店買漫畫 我見佢都有呢本賣

垃圾場連載個陣明明比人屌撚到上天
點解會突然上左神枱

嗰陣一集一集追
一集一集咁守到 真係睇到嬲嬲地...

淨係嗰兩頁都值回票價
嗰時睇到心諗係咪眼花

點會唔可以，睇餸食飯啫
又要快做起又要高質，咁咪貴啲囉

我係一次過睇完垃圾場 可能因為咁覺得幾好

正正就係烏野打音駒既感受

我本身都覺得唔差 其實成集係回憶戰黎
回憶返練習賽果陣

嗰排第一次睇漫畫睇到燥

今季停係咁既位

我重睇咗幾次
用孤爪角度咁睇
覺得凍結得好好

btw最喜歡木兔vs桐生個part
木兔個隻王牌感覺

我買左 佢入面收藏左古館所有畫過嘅彩色插圖同埋一啲漫畫分鏡草圖 如果真係超鍾意呢套作品我強烈建議入手 依家間唔中都會拎返出黎睇

咁我寧願等耐D，都好過畫崩

有無人好中意天童覺

琴晚忍唔住訂咗

成套排球應該無咩邊個會討厭其中一個角色
每個角色都塑造得太好
天童日常太可愛

完左第三季天童仲會唔會出場
日常邊到有得睇

垃圾場之戰想寫出個波一日未落地一日仲可以打
而且好成功咁表達到第三局大家都好攰想快啲打完又唔想場波停嘅感覺
將球員同讀者嘅心理拉埋咗一齊

佢係到哼歌真係好得意

佢同五色睇春高嗰啲好搞笑

我都覺真係冇唔鍾意嘅角色

買啦 worth架

垃圾場中段的確愈睇愈燥 但係個結尾完得最靚
個時好好奇 鋪咗幾百話嘅垃圾場之戰 會點埋尾，有擔心過會虎頭蛇尾
但係我太低估老師了

動畫暫時最鐘意都係白鳥澤，節奏夠緊湊，成季都係高潮
漫畫揀唔落最鐘意邊場，因為全部都有唔同嘅原因令我覺得好精彩好難忘

睇完d真人打先發覺其實同現實好似仲係有d差別
右下條友發球，對面係只派一個人接發
一邊明知對方發球去邊，只派一人守
一邊明知對方知佢發球去邊+得一個人守，都發球去果邊
純粹因為高中先發球水平唔高所以先敢一個人接發？

1:45果到

好正

我呢本係日本買 個封面D王冠呀 字呀係有D閃
本台灣中文版係咪咁就唔知喇

見到咁正都想買本 原本諗住買台版但如果咁講都係買日版好啲

而家打職業唔想睇
還我第2年高中

不了
依家咁樣好撚正 兩個由死對頭變隊友再變翻死對頭

最近睇完動畫4季 開始接住落去睇漫畫
d分鏡好正

因為信任自由人 先比咁大個範圍佢守 變左兩個人守後半場
仲有對面都唔敢開自由人 同埋揀人開

依家打職業不知幾正

打職業好正喎，睇到唔同人既成長之餘又有新組合新火花

香港/上網訂 邊度有得買？

應該都係amazon嗰d？
實情我都唔知，因為我都係咁岩去旅行係日本買

好想快啲到7月

係囉 見到佢地大個曬 各有各發展反而仲好睇

我嗰本係台版嚟 封面嗰兩個王冠同埋啲字都有閃閃下 內容都同日版一樣不過我唔係好識日文所以先買台版😂

好多字？唔識日文但訂左日版

隔一日追po，見到大家對唔同比賽嘅詮釋見解
果然一感受到排球嘅魅力真係出唔返黎
我記得之前唔知邊到睇過自從古館連載排球之後日本打排球嘅人數係突破性增長

咁快就，之後啲比賽你要啦

學啦學啦

咁本野多唔多日文

希望唔會delay

以我自己經驗
等耐d 同畫好d 係冇關係

我14年 未接觸過排球 規則係點都唔知
睇完之後好想去打

新章開始寫影山家姐、宮治、親身仔放棄排球都寫得好正

動漫大王發球 個 噓 聲先正

動話*
第一次聽到諗緊係咪聽錯
第二次開始先知道係幫緊大王

睇到停唔到
遲d再由第一話睇起先

唔好意思 邊度搵到青葉城西ova中字
唔識日文 唔明佢講咩youtube有翻譯但係又無畫面

覺得靜音型啲
一握拳 全場靜哂

我有個隊友都係排球少年而打波

原來已經3rd
2nd打左好似兩三話就完左
打得咁快嘅

動畫翔陽試跳個下
跳起動作好有動感
但跳起之後崩到呢

英文字幕
定係你講冇畫面嗰個係特典cd嚟

其實可以照買日版因為成本野都係圖 最多字就係後記

好

見hktvmall都有

宮侑真係型到

Hktvmall都有賣動漫野！？
即刻下載先

買唔夠4舊幾冇免運費

有我真係好唔鍾意白布 個人能力唔勁 唔係白鳥沢個教練根本冇能力打正選 瀨見勁好多
但講野又成日串串貢咁係度對五色說教 心諗你憑乜

因為佢係五色嘅前輩

所以天童咪串佢囉

291話，究竟邊個翻譯岩d？兩個嘅意思有少少唔同

意思唔係就係打職業前點都會贏佢兩個一次先？
呢個好似係接住話要幫日向托球黎講？

宮侑真係好撚型 成套野最鐘意佢

係啊

最正係型得黎又有d癡線~

鼠繪翻譯個意思係1）我會係IH打低你地，定係2）IH會有好多勁人，打低你地？

應該係1, 講緊夏天嘅IH (InterHigh=高中盃)

諗起影山

及川同宜家嘅影山，邊個更發揮到隊ad嘅實力呢？

同埋好想睇及川打牛島

一直都以為係2嘅意思，thx

我覺得係影山 始終都成長左咁多 又咁有天分 就算性格冇及川咁圓滑都唔會影響同隊友嘅溝通同合作

不過及川之後出場嘅話或者會改變我嘅睇法 如果佢咁努力都仲係比唔上影山嘅話咁真係有啲sad

！！！同意
睇過三次元啲比賽 日本啲打氣唔係講笑(感嘆

動你老母漫

好難揀
無一定答案嘅，每隊球風都唔同，理性上都知係影山嘅天賦係別出一格
但.....6人強先係最強嘛

我會揀及川 及川帶青城帶得咁勁

因為垃圾場一次過睇番就覺得係呼應翻習訓。
同埋上場第二輪個節奏太緊湊，到垃圾場拉翻慢再每個星期睇就覺得唔好睇

最憎烏野開跳飄個個
月島老友

成隊得及川CARRY

山口都憎 咩事

我自己覺得山口好貼地，應該可以引起好多共鳴
唔係個個人都好似月島影山呢d咁有天份，但都會好想平凡既自己可以做到d野

照計佢除左成日嗌月島個名有啲煩之外 好似都冇咩乞人憎嘅地方

好得意喎佢成日嗌小月小月～

tsuki tsuki~~~~~

有時天份唔夠人高就係咁

無天份但好努力追上天才既角色係會令人心動啲

係
但係上到職業水平有時真係輸天份點努力都追唔到
更何況好多球員都好努力先上到職業水平
就好似唔係個個球員都好似日向同星海咁矮但係唔洗轉做自由人
不過及川本身天份都唔差既 超越到都唔出奇

但佢巴西出現過之後未必會再出場

山口第二年都應該唔會再只得發球啦
佢個身高對攔網都應該好緊要,仲可以同月島有默契咁防守

如果有第二年同第三年,佢應該變攔網好手,同月島磨合到最夾
可能可以有埋二刀流,話哂本身main開發球

btw睇返青城發覺及川都識開跳飄,但依家講二刀流只會諗起宮侑

呢套野對第二年既伏筆多到好似日向d誘餌咁
我諗9成人都以為會講第二年 點知直飛去職業

其實及川都唔叫比唔上影山呀
雖然唔係天才 但唔係講過佢overall係勁過影山咩
不過兩個都好鍾意

稻荷奇隊打氣Banner都見到有兩個翻譯
1.和回憶說再見
2.不要追憶昨天
請問日文巴，邊個中啲

如果係咁咁先夠真實好睇最大努力完都追唔到天才
打極都輸個種爭札
利申 及川fans

及川個天花板唔夠影山高
不過及川早過佢見頂
所以個一刻個能力值就高於影山
但係影山可以繼續養到上限為止

句日文係 思い出なんかいらん，如果直譯就係唔需要回憶，我覺得應該1準d但2就講意境 (?)

原來及川識跳飄 想問第幾話 重睇咗3,4 次都冇留意

記得有位巴打嬲到棄咗
不過佢棄番係佢損失
後面精彩到重睇幾次都唔厭

都唔算好差 雖然球球都接到係有d嬲

捱到去咚跳就一天都光曬

01:07左右
定其實只係放輕左黎打
但個波無轉動

打沙排嗰下？

講起第二第三年，雖然依家打職業好精彩，但都好想古舘再講返烏野第二第三年嘅發展，穿插少少回憶都好

日向應該第二年已經接發好勁
影山穩定上升
月島指揮攔網愈黎愈好 肯溝通
緣下變左大佬 田中王牌 西谷都係穩定上升
反而新人戲份就難安排 可能係接發強 填補大地個位

第三年好難想像

其實點解唔講下高二高三發生咩事

其實右下角呢3條友其實係咪淨係聽得明d英文單字

其實某程度上 係估唔到作者咁夠膽
仲要畫得幾好

係 我原本以為星海同牛若啲英文應該好過影山 原來唔係

成套漫畫都冇邊幾個係讀得書

睇樣會以為影山好讀得書 點知原來最廢係佢
佢寫自己名都可以寫到狂草咁款

公式書：頭腦 5（P.S. 只限排球，與學習能力無關）

諗起佢同日向好努力溫書為左去暑期合宿

最記得係影山同日向求個主任降低補考要求，跟住日向大大聲話自己未考過90分，影山就直頭人生中都冇出現過80分
而家睇返都仲係覺得好好笑

我以為牛島英文ok甚至好好畢竟佐久早話大學時期慘敗牛若
讀得白鳥沢加大學 英文都應該起碼ok啩

全部靠運動特招入

白布靠實力考白鳥澤，應該已經係全部入面最勁果位
烏野嘅話，菅原、月島、緣下？

仲有晝神
讀得獸醫應該幾勁

動畫個對手已經咁勁，我想問之後嗰啲可以點？

佐久早都係？

岩岩買左台版，封面王冠金色閃閃地
封底就銀色係度閃

菅原係咪小學老師

好可愛

牛島？
只能夠講 佢去到後面 都係強大
其他選手 有其他地方強大

對手強，但烏野一樣都咁強

包贏到揼 揼贏到剪 剪贏到包

今星期係咪冇

冇，jump有人中左中共病毒

唔係 集英社先啱

講起黎，當初講到稻荷崎 尾白亞蘭 好接近全國頭3攻手
但結果打起上黎果陣，唔係話佢冇表現，不過一黎唔夠牛島咁令人絕望，二黎宮雙子真係好吸睛
宜家睇返亞蘭d吐槽，超好笑

係雙子太顯眼

五個主攻入面真係好似得阿蘭技術冇乜特點，黑人？

姐係牛島殺波係全國第一？

記得佢話ace係可攻可守

臣同牛島防守都好

唔可以話係全國第一只係佢「有資格」成為全國第一，桐生就係咪位嘅set波都扣到，佐久草就係手腕柔軟可以落旋，而牛島就係暴力型。因為佢哋嘅強項都唔同，所以作者從來冇話過第一係邊個

其實有時諗
排球畫到依家都仲未有審美疲勞

想問下大家
日向打星海嗰場 如果日向冇發燒
會唔會贏到 連旋轉佬嗰隊都因意外輸埋
就差木兔依隊？
可能仲贏埋冠軍？

我覺得贏到星海
但冠軍就未必

但係用打星海一戰 我諗好多人都未必守到日向

古館老師真係好勁

無咁多如果

數據黎睇 係會贏
對面攔網完全冇日和乎

但係就係個份遺憾先令呢套漫畫昇華
如果佢順順利利攞到冠軍，入第二年劇情我先覺得奇怪

覺得之後會講番第一年春高冠軍
我估會係梟谷
正經的王牌

王牌：Hey hey hey!
Btw其實會唔會作者覺得邊個係冠軍已經唔重要

我都覺
有日向 同無日向 攻擊力差好遠
但係無左大地 估唔到第二年會輸比伊達工
黃牌應該係田中
緣下做隊長頂大地位
其他人無變 係王牌/田中個位入一個新人

屋企樓下竟然有得抽依set
好耐都冇見過$10 扭蛋

輸IH , 都應該係輸磨合期

練習賽 講到明
伊達工練成之後會好恐怖

之前打練習賽個時有講過佢地攔網勁左好多
輸左俾佢地都唔出奇

請問係邊？

杏花邨

題外話，排球第一二季好似俾tbb買左，見過佢係5:15既垃圾時段播

我都係睇wiki先知tvb買過
我係睇Netflix 入坑的

殺波唔一定，但絕對係全國第一主攻
成個西田有志咁

西田真係好撚勁，世界盃打加拿大第5局睇到我o晒嘴
最後6分入面，5次發球得分
醒起古館老師寫過：「排球輪轉體系，會交替帶來希望與絕望」
想知邊度有得睇世界盃full match

tvb 播哂三季wo

除左屋企人食飯仲係開住tvb之外
我其他時間都好少睇

平時我都唔睇
不過果陣15年 放工返屋企返去追第一季

其實有咩比賽
ih 春高係咪2個比賽黎？
但係伊達上到去 就止步16強
係咪姐係即刻返屋企
拉低哂烏野 烏野之後又全國第3

比賽係咁㗎啦有輸有贏
白鳥澤都有能力係全國大賽拎冠軍
咪又係預賽輸左
同埋烏野止步八強
16強應該係第三場？

請問官方週邊其實有無出過佢哋平時啲tee
E.g.王者的心得、大器晚成好想要
同埋日本全國大賽係咪真係會賣tee

隔離套單車

我之前係東京地下街jump store買左2件t shirt，一件係木兔剪影加王牌心得，呢一件係日向「咚」起跳

其實基本上鳥野d 伏筆去到打星海 已經用哂咁濟

日向一傳、咚起跳 最後進化埋 負節奏+咚起跳 重有就係最強的誘餌
影山唔做乖寶寶 引發攻手能力
月島同山口 發球&攔網 最後閃避星海打手出界
西谷用上手接發球
王牌錯開攔網時間
田中極限路線

以上全部有伏筆
打完星海應該用盡咁濟 再打落去可能冇貨賣
日和打到依家咁全能 都要用佢三年高中兩年沙排去講

星海個邊都好似無咩貨賣
咚起跳又係學佢
打手出界對烏野無乜用
攔網已經受到日向影響
打到埋尾先病

我又覺得唔一定贏到
日向就算無發燒，本身都已經無乜電量
佢發揮得特別好係因為發燒搞到無視左自己體力限制
所以無發燒未必有咁高表現
到尾月島都因為體力問題抽筋

我係15年個陣睇tbb第一季入坑 個陣係朝早8 9點播 日日都特登早起身睇

春高垃圾場之戰，西谷用腳接球果幕我一直都覺得有少少誇張
但原來真係發生過，7:35

長知識

想問究竟ova=特典=廣播劇？唔太明佢地嘅分別

好似稻荷崎高中咁標語“和回憶說再見”咁，對班球員黎講，重要唔係高中拎過幾多冠軍，重要嘅係今日要做啲咩
及川一早就領悟到，輸左之後同影山講只係一勝一敗，勝負仲未分出，佢可能30歲之後先才能綻放，勁過影山，所以對大家黎講，其實邊個贏冠軍唔重要，重要嘅係下次見面贏嘅一定會係我

係呀，除非係種子隊 第三場=十六強
烏野止步第四場=八強

其實入到全國 都唔係弱隊 已經係縣內頭一二
十六強止步 唔單只代表係第三場出局，仲代表係依個賽事入面係全國最強嘅十六隊之一
伊達工第二年贏到烏野 有依個成績好合理，一早鋪好哂
始終烏野第二年其實烏野攻同防兩方面都冇咗個主力，而伊達工有多半年磨合攔網

如果下下都係烏野贏哂咁依套作都冇咩意思
如果想睇主角隊由頭贏到尾咁唔應該睇排球少年

如果下半季延期我覺得唔出奇

我一直有個問題
種子隊特權係要打到入春高先有?
姐係井闥山IH第一
但都要打東京預選賽
入到春高先至唔洗打第一場比賽?

好似係 所有入到圍嘅隊伍入邊，係前一年IH或者春高拎到最好成績嘅兩隊，會自動獲得種子特權

姐係佢地唔理預選賽咩成績都入到春高？
純粹係參賽咁解？

唔係，所有隊伍都要參加預選爭春高席位，就算係衛冕冠軍都要打預選
種子特權只係 如果入到春高就唔使打第一輪 ，而唔係 唔使打預選直接入春高
總之你預選出到線（即使唔係以第一名出線），而又係前一年冠／亞，就自動會有種子特權

例如井闥山，只要預選出到線就會有種子權（因為係IH冠軍），即使佢地東京預選賽得第三，去到春高都會有種子特權。但如果東京預選賽得只拎第四出唔到線，即使佢地係IH冠軍，都係咩都冇

好想儲齊呢套卡

係古館原槁！！
日向鴉真係好得意係助手慘啲次次都要揾wally咁修改咗佢
東峰前輩做錯咗啲咩
大王都係咁型

巴打係咪有睇開現實比賽

成日見到呢類video下面一律留言nishinoya!!!!!或者ROLLING THUNDER!!!!!!
好過癮

有英文sub 韓國女排隊長reaction
睇pro player嘅反應同分析佢同到現實比賽比較幾特別
全部人都可以打世界賽
好想睇日本隊嘅reaction 特別係西田對牛島

梗係要打東京預選賽
但下屆預選賽可以skip第一輪囉

每條排球片都有人話here because of haikyuu

求twitter id

@haikyu_com

睇到即刻狗衝，點知冇曬貨

儲埋宜家先睇 點解第四季動畫好似有啲唔同 發生咩事

冇哂啦？ 我都想買

如果唔介意台版嘅話 二樓書店有得訂

你地訂日版？

我自己訂台版咋
上面話封面閃閃吓台版都有
入面就基本上係圖

東峰做咩秃左

但係真心想睇木兔爆seed

就如入樽都無講最後邊隊冠軍。

你想講 動畫？

宜家先發現太遲啦

分開兩個比賽

所以第三格係講高三？係春高定IH?

現家係咪無得睇 好似無更新？

第三格 高三春高烏野第三

睇返第一季
伊達工三年級生知道自己能力弱過二年級
冇二年級生根本做唔到鐵壁
一早就將球隊希望交哂比佢地

日向同各位進步咗之後
動畫已經無咗由左邊超快跑到右邊殺波啲鏡頭
頭先youtube睇返
諗起當年睇真係嘩一聲

之後有用返

睇佢地個number應該第三格係佢地高三
應該新人先會著到去9-12號
你見中間張圖,宮兄弟三年級係著1,2號
至於點解日向唔係4號,可能係西谷唔想換?

我覺得一係就接任嘅自由人攞咗4號，一係就佢地4個自己覺得自己承繼唔到西谷前輩守護神呢個4號
(鳩估古館點解咁畫

星海著5號唔知關唔關事

完全唔重要，就算烏野無攞第一，讀者都係一樣咁愛佢地
當然比賽係目不暇給，但古館世界之下，我唔覺得邊個人嘅努力會少過主角隊
所以勝利與否真係冇乜所謂，佢地係腳踏實地認真對待每一場比賽，一直思考點得到每一分
已經足夠精彩。

你理解真係幾差...

呢格北前輩成個老婆婆咁（氣質上），好可愛

COPY自上個PO

好耐之前睇到打完白鳥澤就停左無睇，最近一口氣追番哂，真係超級好睇！！！好精彩！！！

春高垃圾場對決真係睇到好感動，特別打完比賽最後烏養爺爺伸手出黎果下差少少睇到喊

同埋終於睇到侑同翔陽做拍檔啦

買左幾本排球日版漫畫，預約埋第43卷，好期待

烏野似乎傳統係4號俾正選自由人，不過唔知係一路以來嘅傳統定由西谷依屆開始

日向高三比賽，右邊自由人都係四號（佢應該係細日向一屆，btw好想睇西谷前輩帶自由人後輩）
烏野號碼安排都好有規律，1號隊長，2號隊副，其他就順序高三＞高二＞高一，正選排前後備排後，高一按姓氏排
其他隊多數係4號＝王牌，而主張進攻嘅烏野就係由專門防守嘅自由人拎王牌嘅號碼（本身仲以為烏野3號＝王牌，點知原來都唔係）

日本好似好興4號隊長or王牌

仲有伊達工嗰幾個前輩

佢地好似唔洗返工咁

可能射波
不過日本職場文化咁西想射波都唔係咁易

依到第幾話黎

張圖係邊集出嚟㗎？_？

371定372 講日向係巴西 頭個幾話

漫畫人個圖源低清到一個點，之前及川背影又係咁，不過冇辦法啦
如果唔係睇左ching呢條評論我應該一世都唔會發現呢個細節
坐等單行本

感謝巴打

咁光嘅你幅圖

我成日都覺得日向唔著4號係單純佢已經接受左自己係最強嘅誘餌而唔係皇牌

中文翻譯圖源永遠都濛過人 冇哂細節

英文翻譯清好多

英文有官方版

唔係好多網都有得睇咩? 漫畫人我都覺得啲圖唔清 所以冇係個度睇

方便嘛手機有app

同埋漫畫人d漫畫相對齊d，又唔駛你註冊，廣告ge數量都係接受範圍入面

用過咁多手機app黎講，算係佢最好用，求推薦你地用咩app睇

2014年冇打IH?

新一話

宮侑開波屈機到
究竟影山係點爬佢頭

應該有打IH 不過漫畫冇講 呢度就唔提

我估佢跳發嘅力量同準成度max咗
我諗會識識地跳飄

排球都冇埋漢化 大家等英文版算啦

下 點解

同one piece原因一樣

+1

咁要等單行啦唉

今時今日 我咩肉都ok
你最緊要俾d圖我睇

英肉已出

北前輩嗰頁

所以宮治飯團啲飯係北前輩收割嘅

起碼侑食嗰舊應該係

好撚型

宮侑食飯團好得意

又奸角變主角

作者真係神

北前輩型撚到...

經係宮可以跳飄變跳發 跳發變跳飄？

宮侑型到搞唔掂

宮侑真係好正，一開始就已經帶著高中最強setter個名，但古館到宜家都繼續花時間去描寫佢成長，雖然一開始好串，但一打波嗰陣又變到好似細路咁，睇得出佢好愛排球。宜家變左做吐嘈型角色好好笑，但一上場又即刻變番認真，又型又勁加埋又係mamo配把聲好正

最犀利嘅係明明宮侑高中已經咁犀利
但古管仲有能力令到佢變得更加勁

仲要係關西腔

應該係佢可以四步跳發 未到佢出手都唔知係跳飄定跳發

每次睇漫畫定動畫
都覺得佢一下手勢令全場安靜真係好型

三刀流係跳飄，跳發同兩者既混合發球，而且宜家冇限制，冇得靠步數捉路

痴線 點解宮侑可以咁型
仲有不愧係北前輩

三刀唔係指大力跳發 (直線重扣), 跳飄 (無旋轉, 不規則飄動) 同今集講既落側旋咩？

跟據上集
三刀分別係 6步大力 4步跳飄 4步大力
今集再黎呢個應該係第4刀

側旋咪混合

又黎多次春高特技

但我英文差 完全唔知講緊乜

大概就係講宮侑想練新招 但係唔成功 跟著宮治咪鼓勵下佢 同用北前輩種嘅米整飯糰俾佢食 跟住就講佢繼續係比賽爆seed 詳情你睇上面啲 comment就會明

+1不過淨係睇圖都好有feel 每次一睇就好想打波

宮侑直接威左兩集

點解⋯⋯點解北前輩得兩格都可以咁撚型

宮仲可以加強跳飄既旋轉

一個二個都係腳踏實地做實事嘅真男人

鼠繪漢化係「和回憶說再見」
官方英譯係「Who needs memories」
硬係覺得英文個意境差好遠
單行本句野係點譯?

唔知原句係點
但英譯同qq譯通常都係直譯
鼠繪通常都會譯到岩中國人口味多啲

最尾張圖好正
抹汗既背影

我覺得宮侑單手拎波特別型

估唔到漫畫人今日更新咗 仲以為無得睇中文版

稻荷崎一個一年級打後備既關鍵發球員 之後都可以打到V1 真係不愧係傳統名校

今集宮郁好撚型
但係我覺得最型嘅竟然係北前輩

排球邊到有所謂嘅奸角，最最最最最最接近都係戶美果隊打感情牌姐，但我覺得稱唔上奸囉

可能意思係主角隊嘅對手
不過我都好唔中意戶美依隊

仲有咩人未威？
日向，影山，侑都各自威左幾集
係咪淨翻嗰d都各自有得咁樣連續威幾集

去啲弱校可以做王牌

老師偏心 成版跨頁俾左北前輩
雖然我好鍾意

木兔一定有掛

夠努力姐 同埋果場都表現到佢不甘現狀

騰訊漢化

可能講木兔拎冠軍

星海隱形左好耐 加上日向變左忍者 星海完全被人比下去

a~z不是更有趣嗎

個橫跨兩頁靚到呢

俾你燈一燈分分鐘下集到星海發威

私心唔想星海發威，想日向贏

漫畫人有了

唔知打完聯賽仲有冇呢

係就好

好想要今期jump推出果隻杯

最後overall都係日向勁啲咪得囉

應該會
依家每個都講成長左好多
星海一定會講
佢仲要等左日向幾年

所有角色大個咗嘅職業都好佢地個性格
神到爆

硬係覺得呢場比賽係用嚟結尾

點都講埋大王掛

巴西出左啦

咁佢話要打敗所有人吖嘛 都未見到佢打職業聯賽個樣 我唔信會就咁完囉

好想睇大王仲有好想畫多d日常呀番外篇

呢期幾多號出？

想睇多次大王對影山

見到大地佢地3個既表情真係好正

古館係咪想用埋喱一場波交代哂部份主要角色去向。然後就結局

Btw,北前輩

好正 搵fd買先！

絲打可唔可以留tg畀你 想要

正路係啦 咁樣已經交代得好好

可能下集就用負節奏快攻 回應返早兩集教練話佢點解唔用

今期，巴打有辦法買到？

我都係睇下自己係日本個朋友買唔買咋

好似今期係27/4出
會唔會可以幫我買埋

其實有冇講過老烏養教練
引退左 又返過黎教一陣
點解又走左

身體唔好

好似係身體抱恙果類原因 (?)

打音𩐝老教練要係醫院睇喎 咪玩啦

高中時期成日話佢身體唔好
想佢地幾個老教練一齊睇佢地教出黎既黃金一代

鷲匠教練睇日向VS影山呢場都成78歲
仲行得走得都算係咁

有無人睇左最新一集
係咪錯左輪次？

中間跳左幾分無講，所以輪次無問題

我睇既 比人得左一分 最後又係侑發球

木兔得分果下係6比3，之後下一頁就係12比10喇喎，所以侑發球應該無bug？

唔係話比分唔重要，但呢場妖怪大戰我完全冇留意d分
淨係喺到j都j到虛脫

我原本都無留意 XD 但係ptt見到有人同樓上有相同既疑問，然後有人答佢係要留意分數變化，所以我先知

我講緊391集
明明比星海得分完斷宮發球
下次黑狼發球又係宮

o我明你地

好好聽

宮侑
好撚型

可能 過幾話 貓又教練就係返咗宮城 同烏養一齊睇緊直播呢
然後開始交代音駒去向

我覺得依家場上淨返個幾個都會輪流發威啦 仲有好多野可以講
至少牛島同木兔都有機會再講
牛島可能會連返去天童到 或者交代返佢同佐久早啲恩怨 （我唔相信老師會突登安排佢係黑狼但又唔講佢嘅故事）
木兔的話 我希望可以借佢交代返當年春高結果 同埋順便講埋梟谷去向（如果老師一路唔講我會一直當梟谷贏咗）

個時我有諗過烏養阿爺會唔會因為睇完垃圾場大戰，
當了結左件心事之後就死

痴線
會唔會太激動

巧qq
唔怪得之twitter最近成日出現動物化啦，原來係古館老師畫咗

你睇多次

北前輩隻狐狸

上網睇左d 資料
高中排球三大聯賽
Ih 國體 春高

但點解漫畫冇提過有國體

施懷登竟然早過黑狼上封面

我覺得戶美令到排球少年個世界變得更真實
現實比賽再賤嘅都有

你睇香港果D足總泳總
戶美果D小兒科啦
曹星如, 李慧絲都無體育界別選票啦

要買了
但屋企冇位擺

買東立電子版

正 上amazon jp預約左
職業篇真係令我翻睇再翻睇

實體書先有感覺

你哋仲訂唔訂到公式彩圖集
知唔知邊到有

戶美真係小兒科
重點係佢地都冇做過d 咩衰野
道歉 +有禮貌 你可以話佢d咩

現實足球賽經常性插水扮野 仲撚狗

叫做有球出界 但特登阻住球證視線囉

等amazon再有free shipping就一次過買多啲

上網見有幾張講稻荷崎影團體相，知唔知邊度有中文版睇?

Btw 今個禮拜係咪無？

有個問題
烏野之後兩年都有打全國
但我記得伊達工有年都有打全國
唔係一個縣只可以出一隊打全國?
一路睇都唔係好分得清佢啲賽制

一個ih 一個春高 一年有兩個
伊達工打ih 烏野打春高

牛若畢業之後白鳥澤沒落

單行本後尾啲附錄有 唔記得邊期

記得登記做選民

其他學校堀起啫鬥攻擊力已經唔夠烏野打 鬥攔網又唔夠伊達工強

今個星期又停？

正常啦 白鳥澤呢啲淨係靠一條友carry全隊嘅戰術 一冇牛若呢啲超高中級別嘅選手就瀨嘢 諗返起佢對鳥野個場 都冇做咩戰術去封住日向影山嘅攻擊 成日都係天童去做 guess block 個攔網係唔成體系 接波方面又唔係特別勁
而家個結果咁都好合理 如果佢好似鷗台個種勁 我諗鳥野打得入全國嘅機會都會細好多

係啊 好似日本個邊放假

其實最想知北隊長講左咩

原來之前jump個隻杯唔係買jump就送，仲要再抽

買正版 支持下古舘老師

5、的確，進攻場景用了很多角度給大家展現了出來。那畫排球的時候有什麼比較辛苦的嗎？
古：比較辛苦的是規則和戰術的說明。不能讓讀者感到「讀起來那麼費勁」，要讓他們融入進來，這真的很讓我苦惱。還有就是，這是一項隔網競技的項目，畫的角度問題也總是讓我吃盡了苦頭。競技球場雖然面積不大，但場地是都要利用起來的，「畫到什麼程度，這個戰術才能傳達清楚」「什麼角度才能最佳體現出那種扣人心弦的感覺」，對此總是廢了不少心思。困難和樂趣並存的就是「輪次」了。故事情節上的進展和輪次總是對不上。「接下來就讓主人公大顯身手了！」結果主人公轉到後排去了。這種事還是很多的。

原文網址：

真係睇得出佢d 角度落左好多苦功

北隊長真係好正
生活得好似機械人咁
但係感情真係好豐富

連載緊嗰陣無咩好感
但係見到呢段再追多次狐狸戰真係覺得好正

岩岩入手

屌

正！ching係邊度買

好正，邊期嚟

日向個女？

carousell代購 100蚊

佢個妹呀

見到咁矮ff多左仲心諗做乜東峰拖住

咁唔算貴wor

係，見佢背面寫950YEN

日版？？？

月島係哈利

笑死石內卜

又畫到啲神緒喎 好搞笑
上星期訂左 希望快啲到

月島似slytherin多啲

有幕春高決勝
即係可以知木兔有冇贏到最後

等睇急屎樣木兔

木兔對星海？

似係 職業賽刻意畫佢兩個做對手

影片支援

貼返O岩

出咗韓文版

最尾果下

梟谷呀

有冇link？

即係總決賽輸左？

型到

唔洗睇字都明

型到仆街
呼應番木兔之前話打排球最正果刻係對面所有人趴係地下抬頭望個攻手

好好奇犬伏東隊波有咩特色
又贏到井闥山又贏到梟谷

井闥山傷二傳
加上入到8強 其實都唔弱

決賽果隊真係犬伏東黎？

木兔

我以為係
睇返前面原來井闥山八強止步（我記錯以為係四強
咁可能係另一隊

井闥山就算冇咗個正選二傳都唔係普通球隊可以贏到
雖然打得四分一冇隊會係普通

cls 果下係點轉身打出黎

冠軍唔係犬伏東，情報話係一個新校名

如果跟返動畫第三季出現過嘅賽程，應該係 四強 新校贏犬伏東 梟谷贏鷗台，決賽 新校贏梟谷

但漫畫印象中老師冇畫過完整賽程，唔排除以上係動畫自己加，所以亦有機會係 四強 新校贏鷗台 梟谷贏犬伏東，決賽 新校對梟谷

原來木兔輸一早有伏筆

木兔終於發威
佢變到同桐生一樣 乜波都扣到

冠軍係一隊未出現過既隊伍
老師好野

IH五大王牌都輸哂

唔識韓文
想問到底有冇講半決賽係梟谷對鷗台
定犬伏東對超級黑馬?

今天的失敗，將會成為明天的重要財產

講完木兔
睇黎準備講牛若同星海

但冇星海

大概去到完結，老師都唔會提冠軍個隊，等大家到最後都只知佢地個名

因為排球少年，係一個關於「敗者」嘅故事

呢幾頁 依家睇返 更加有感覺

睇圖睇唔明木兔個下轉身

似係特登唔殺波 轉一轉個身反手 勾起個波

上一頁段片

睇完就明
到底老師向咗幾多人取材

個法國人都可以打到好大力

平凡的

漫畫人出了
木兔打嗰隊翻譯唔到

個條友妖人黎木兔空中hold得住仲要攞到分已經好勁

重點係佢真係變左正經的皇牌

官方漫畫譯名

止半於半決賽？本身又話係決賽輸左拎亞軍既？

係咪翻譯錯，英文係就咁Finals Eliminated

get錯咗佢用手背打

我以為係

笑死，見到twitter有人問呢個係咪黑狼專屬著衫風格
（just kidding）

伏筆王fans: 係伏筆!

好想台版都會送
不過好大機會唔會

咩官方？大劣既官方？滕訊？

bilibili

買咩先會送？

大劣官方連大劣人都唔睇啦⋯⋯
俾佢地屌到pk 成日翻譯錯 又無感情
對套漫唔熟 交功課式咁做
你上百度吧之類都好易見到屌官方翻譯

係上面位巴打話民間漢化話唔知點譯對手個名
我先post官方譯名出黎姐

睇官方英文版囉

應該係日版43卷特典

我唔係話你
我講得衰 sor
不過個所謂官方翻譯衰到大劣人都唔睇佢
我覺得唔使以佢為依歸姐⋯⋯

btw
官方免費緊？

個名生肉本身都係漢字 唔使譯
不過內容有冇譯錯就唔知啦

原文係寫決勝敗退
上面中文半乜鳩決賽

一林ko左鷗台同梟谷
但一個妖怪世代嘅人都無

我見佢twitter有一堆書店list有，唔知我上amazon買有無

屈到

睇怕就冇有冇巴打可以幫手買

【 JUMP流！】vol 9.排球！古館春一 現場作畫

好正

確認左一林條線係打鷗台？ 唔係打犬伏東？

43卷嘅廣告

咁上面話一林同梟谷果場係決賽嘛
梟谷係鷗台嘅對面賽區，只有決賽先可以遇到

第一卷vs第四十三卷
睇返英肉，由而下順時針咁數，分別係power、jumping、stamina、intelligence、technique、speed
日向終於從野人畢業
btw大家記得支持原作，買單行本會有好多驚喜睇

木兔反手應該係呢下

一年級日向嘅煩惱係唔可以用一隻手揸個排球
22歲日向可以輕鬆做到

如果有電子書我會想買

好想去日本掃排球少年週邊

22 嘅日向已經高過我了

支持東立

我見好多人都話梟谷同鷗台/烏野只可以係決賽相遇，想問下係邊部分講過，我一直都記唔起

拉落去2樓

有冇其他人睇下

淨係搵到呢3個

打5局 應該係final下話

4強都係打5局

立即明哂

想睇下影山

三個都好正

喺Kobo買唔使VPN
可以download去app睇

原來kobo有得賣
咁等下次特價一次過買

中四起仲可以高10cm
可能做運動多同跳得多

始終都係一年級正d

矮仔遲發育

我覺得飲食都重要

到海星喇

有無人覺得星海5年前個視覺高度應該高過5年後

高中時169.2cm, 佢髮型嘅長度長過佢塊面一半有多，睇落起碼有成175~177cm

反而打職業嘅時候佢先173.1cm, 但剪左個頭髮反而望落矮d

明明星海好撚霸氣，但覺得佢剪完頭髮之後好柒

假如烏野係春高預選個陣輸畀青城出局，照計往後嘅烏野係咪應該會keep住入唔倒全國大賽？

影山同月島對白鳥澤嘅比賽大放異彩令到佢地有集訓嘅機會(我覺得就算最後飲恨，都有得入camp) ，日向亦都痴倒個執波仔黎做，最後更加令到自己防守同球賽閱讀能力提升左幾個grade(特別係球賽閱讀能力)

如果係青城嘅比賽輸左，日向影山月島都無得參與影響自己未來嘅集訓。照計第2年烏野唔會有咁大嘅進步，應該入唔倒全國大賽？

同一隊有得打兩次嘅係咪得青城？

我覺得五年後又未算太柒嘅 不過望落真係好細粒 係唔止矮直頭細粒
五年前個形象的確會令到我有時唔記得佢都係個矮仔

日向食波餅個樣好似天童

出左？

韓肉

嗰野好似唔係食波餅，係俾星海outplay左
不過個樣就真係好似天童

日向個妹係咪做左記者?

嗰個應該係山本個妹

好彩冇食中

咁29歲嗰個邊個黎
認唔到，google trans又出唔到

一開頭採訪星海個記者

3:13開始個女記者

完全唔知邊個黎

上面都特登畫番出黎提你

係喎仆你個街
我對眼

星海勁撚到
本身巳經識得打手出界
而家仲識等對方縮手 壓波
如果下下做到 邊個攔到星海

月島個樣

下集係咪輪到牛若

重要係防守大師
全能到仆街

型撚到sir

標題會唔會係 球痴們。2

睇到有啲想喊

比之前twitter個條長好多

個陣追頭三季啲回憶返哂黎
希望第四季打孖仔keep到水準同漫畫職業聯賽可以畫得好啲

希望會有下一季動畫 做曬成個全國大賽 ！
好想睇垃圾場對決！

好感動

下集到日向未

要排隊，仲有牛若同佐久早

如果奧運搞得成,
真係似你地咁講,
想奧運期間完,
或者LAST 一話怪人快攻打奧運
個FEEL 會好正

我都想快啲到返日向

一直都覺得佐久早好配角feel每一隊都可以係主角唯獨井闇山唔似

少描述姐

睇返巴西 大王同日向打波果幾集
好好睇 輕輕鬆鬆打波

牛若都好難講 佢一開始已經係完美咁濟

可能講佢一開頭睇唔起日向 到之後認同日向

咁佢打完決賽都認同左日向啦

好想日向影山合作多次

最強的拍檔

有生肉睇 終於可以知佢地講咩

Jump個app都有免費最新幾集英文版

唔覺得完全係
一年級集訓 我覺得仲係卑視緊日向

我覺得果度已經認同左喇wor

我都係自己估姐
我覺得未完全認同
係因為牛若一開波直頭係討厭日向
以為日向會好似其他 矮但又優秀的選手
點知期望落空
覺得佢正係靠影山 先打到入決賽
依樣同鷲匠老師一開頭睇法一樣

所以去到集訓 佢係有點改觀
但仲係討厭 覺得佢屎波

有錯勿插

我都覺得牛若係未完全認同反而覺得佢係期待日向嘅成長
個人覺得鷲匠老師唔俾日向參與訓練係因為佢覺得日向最需要改善嘅地方係防守

喺呢段日子仲有近5000張都幾勁

如果最後老師可以畫幾格佢兩個一齊打奧運嘅話就好，真係好想再睇返怪人速攻

7月動畫延期

我屌你老母武漢肺炎

想睇宮侑

今個星期冇漫畫？
但隔離op有既

有呀 出咗韓肉

無左中文真係好on9

有
不過出得慢同變咗殘體

香港有咩地方可以買到最新既漫畫

真係到佐久早

佐久早 牛若

仲要係有譯錯

井闥山個隊長同犬伏東嘅人同隊

以前係 最強的對手，依家係 最強的夥伴

都估到講佐久早 就會講到井闥山隊長 但係冇諗過會連返去犬伏東到

出到邊集 393？
作者真係好鐘意畫星海同翔陽對望既圖
好正

394

好憎星海，又落日向面
日向打殘佢未

想要呢張

邊集

頂 漫畫人琴日先出393
慢到嘔 個幾2個禮拜唔識更新

過左咁多年都記得佢係發燒退賽

每一個角色都好正

係咪個個都比牛若打爆過

辛苦巴打逐張cap
發燒退賽

咁即係牛島算係三大主攻手第一？

冇分排名

當年話佐久早係第一？

冇講 冇分排名
純粹係井闥山ih第一 又講得少
所以覺得佢係第一

佐久早 對習慣乾淨的人都有好感

屌 捉乜鳩 無晒繁體真係唔得

想問吓做咩冇哂中譯

比中共拉左

好得意 佢望住牛若用手巾抹手個到

牛島**

好好笑，好似對佢一見鍾情咁

全個排球少年入面個個唔係當牛若宿敵就係牛若fans

咁佢的確刻畫得好好
有天份肯努力心理狀態又好,唔睇低對手又識震奮士氣
簡直完美球員

其實同進清十郎都有7成似
對自己有絕對嘅自信，心理質素好好，沉默寡言，唔會輕敵，份人on直，人際關係唔出眾，球癡，操練狂(牛島就無寫得太直接)

牛島幾乎無弱點

成套野都不斷將牛若用都打爆全人類嘅方式同人連埋

去襯托岀烏野贏左係幾咁轟動嘅一件事

唔係架佢個時睇低青葉城西
先激起翔陽同影山

我覺得佢只係客觀分析白鳥同青城戰力
雖然比人感覺好撚串

漫畫總有一個依啲天材

情報出左
牛島回

天童

第一眼認唔出

奇妙嘅相遇

我以為田中黎

依家貌似要等星期一出左官方，到星期二先有漢化組果啲出品

一撚樣咁濟

之後仲有一個係邊個
牛島新技能 有d 似意大利 雞公頭

係咪岩泉

係

牛島搞唔掂個細路

見到翔陽已經係隊入面 “大概” 嘅接球top3
心中有講唔出嘅感動

都係yuji nishida 個揮臂睇落正啲， 好似停咗係空中咁。雖然ivan zaytsev 真係好撚大力

無打開排球，完全唔明牛島姿勢個度係點
牛島新個姿勢同雞冠頭一樣？

以前係拉弓再扣殺
而家係直接劃一個大圓型扣殺

人哋用兩格介紹牛若嘅揮臂動作
細傻淨係用有停頓無停頓嚟分

下次會唔會跳起龍卷風轉身再橫鞭搥扣殺

足球小將咩

認真想知呢個方法係咪真係可以令扣殺大力啲 有冇專業嘅可以解釋吓

之前睇奧運偶然睇到意大利其中一場波
條友勁到仆晒街
場場追黎睇

你想像下隻手剎波 好似拎住條皮帶鞭落去咁就明

佐久早個打法有無真實片可以睇下

Bj得宮侑冇份

咁二傳一定係影山多票
反而WS居然係佐久早而唔係星海
同埋日向已經唔係MB

睇標題係日向回啦終於

唔係
應該係團體回嚟

Setter競爭都幾激烈
見其他位第一都3萬起跳
影山及川宮侑票數應該幾近
啲人揀佐久早應該係因為佢係全國top 3

我揀咗日向oh㗎！！！

好鐘意佐久早個種厭世感，之後去到佐及早回就比佢迷左

可以施力嘅距離長咗，拉弓係用緊一個圓嘅直徑長度，畫圓扣殺係用圓周嘅長度

日向!!!!!!!!!!!!!

有咩？邊度？

其實都幾想睇爺爺隊
連西谷阿爺鷲匠老婆都有

屌原來北前輩個阿嫲嚟

日向勁到仆街

打冷震

哇屌，新果集好睇到

全部都打到勁投入 下下飛身撲救

五個教練carry兩個唔識打嘅 應該會好好睇
冇諗過影山爺爺都係白鳥澤畢業

真心想睇
如果老師肯畫個番外嚟玩吓就好
打一局15分都好

學埋Micah Christenson 左手打2次， 最好睇係勁得黎又真實

勁正啲畫

日向全能到仆街好撚型

我都係！一路都好鐘意佐久早個角色睇完佐久早回就更加鐘意佢

今日睇翻烏野打完鷗台翻餐廳食飯個陣西谷件tee後面原來寫住大漁，唔知有冇關呢

日向型到 好勁 好感動

覺得最後呢場波會出劇場版多過動畫化

肯出已經好好

想問呢個係邊個
最近先重睇完都冇乜印象見過呢個人

鷗台教練

Thx

但其實依場對成個作品好重要，完整咗好多角色嘅character arc
球場上個幾個就唔使講，連球場外好多角色都係

但我覺得用電影嘅方式做最後呢場波都幾好

呢樣野同劇場版無衝突
事關依家開始興將主線內容整做劇場版(龍珠超 鬼滅 Konosuba etc) 所以真係有機會

日向屌打星河
再諗番起佢係巴西人生路不好感動

星海

星河

想問下集幾時出，係咪7月？定係又延期？

動畫delay 左
多謝武漢肺炎

想問下動畫新一季即係漫畫幾多期?

跌左grade

上個星期睇動畫入坑尋晚終於睇完漫畫
以複述形式飛咗高二三呢下勁

如果升上去實斬

只會越來越多新角色
而家咁樣啱啱好

妖怪世代變左妖孽一代

影山爺爺百鳥澤畢業

漫畫249話

好多人都話畫埋呢一場就完結？！ 如果係真真係好唔捨得

應該打完呢場就完啦用日向同影山決鬥做開頭,亦都用返佢兩個決鬥做結尾

睇埋今集真係有呢個feel

但係佢仲有咁多伏線係入邊 希望就算完咗都會出多一個外轉 講多少少劇情

應該差唔多
之前好多人都估襯奧運就結局提一提奧運

應該400話就完了

仲有兩局喎

本身覺得想提奧運，點知一個武漢肺炎打亂晒計劃

374已經埋左左手伏筆

其實我諗緊國家隊個陣會係點

今場比賽 原意應該就係補完角色 之後就收尾
唔直接畫2,3年 用回憶去講
神來之筆

影山都想入白鳥澤
但考唔入
最後先去咗烏野

最尾應該係日向贏影山
首尾呼應完結

應該飛住畫日向贏多局完
兩隊入面要交待既球員都差唔多
最後應該日向負節奏拎最尾果分

唔好呀 仲想睇落去

日本男人好似對捕魚有執著

希望打足5局

不過好似好多嘢都交代晒

伏筆王

我驚作者索性唔畫比賽結果⋯留個open end畀觀眾

唔好啊

今集宮侑勁到咁竟然無人講
姐係無人同我爭宮侑啦

黑尾出黎未 去左邊呀

頂。。，被你一講我好撚驚

成隊貓好似除左研磨 其他都未出

唔計烏野 最鍾意係黑尾

就係因為佢咁多伏筆 所以先令人會成日返睇都唔厭

依加邊到睇中文 應該有人翻譯掛

覺得牛島同個𡃁仔講野個到好正

排球少年老年組好得意

每次睇返 都會有新發現 好鬼正

月島同3年級4個人嘅表情

作者性格唔會俾佢好似其他運動番咁走
可能今局完 無第五

原本傳聞計畫夾埋奧運7月完
其實而家差唔多

原來打宮兄弟個陣出過個句：好痛苦，已經想停下來。第4話已經用過

其實奧運遲左一年，問題都唔大
以佢而家進度，可能仲好
我自己就覺得畫奧運機會好大
國家隊條友都跳左出黎幾次
同埋要畫日向同影山對立就完
呢場比賽根本可以唔洗畫

其實古館老師真係好勁
俾著其他漫畫起碼要畫埋日向點入bj 然後又要俾人睇小 又打場練習賽得到教練賞識先有得呢場打正選

漫畫人有

好想睇埋大王點樣出嚟復仇其實佢咁多伏線真係夠出多一部外傳

我反而覺得呢場波完左之後輕輕帶過話日向入選左國家隊征戰奥運就完，無講過佢拎過獎牌(縣賽就唔計啦)

除左黑尾之外，其他人都唔似會打排球揾食，直覺覺得衛輔都唔會

列夫應該會？

我想要大王外傳 QAQ
無論同影山定牛島，其實都好多伏線
唔想佢完

但講真如果畫奧運，二傳揀宮侑定係影山好？
呢度影山一票

揀影山 想睇一次日向成長後嘅怪人快攻

講真 宮侑雖然都可以同日向夾到「怪人快攻」
但我信影山先係可以講得出「有我你就係無敵」呢句說話
可能會有超越怪人快攻嘅新嘢出現都未定

可能及川喺阿根廷返嚟又再勁咗 加埋喺巴西同日向的偶遇 到時日本隊又多一個人爭餵波俾最強的誘餌

三個頂級二傳 點揀......
我覺得影山應該會有自信贏到宮侑，但大王先係佢一直追趕嘅目標
可能就算實力唔輸 個氣勢都係輸

我尋晚同friend傾夢幻日本隊首發，傾唔掂數
舉對都已經唔知點揀....牛島同日向
二傳又有三個（影山、宮侑、及川）
邊攻手佐久早、木兔、星海同尾白四選二
MB就少d人爭 覺得角名同晝神都唔錯
自由人......雖然我知道西谷已經無打排球，但真係好想再見到守護神....... 不過現實d黎講，古森都唔錯。

行過書局見到
買左 準備返去睇

宮兄弟
我平時冇追開小說版但一見到封面就

宜家書側出現左
烏野>青城>伊達工業>白鳥澤（39卷已經係烏野vs鷗台）
我估出唔晒所有隊伍，稻荷崎同鷗台應該凍過水了
有d驚訝原來音駒未係書側出現

邊間？定大部份書局都有

好想買

我係商務買
賣輕小說 漫畫果d位

幫襯中聯辦

係中聯辦嫁咩
平時冇買開書 冇留意
sor

完全唔明點解香港無代理出
我好鍾意木兔呀，元氣球

（廣傳置頂）全力支持中聯辦及三中商！書展人人都可以做真文青！

下次留意返

香港有幾多人肯俾錢買書
就算肯，屋企都唔一定有位擺
我成日覺得香港出版社係蝕住做

如果佢出我會買，呢套咁hit都無，真係唔明
我又唔想買台版

識嘢 木兔真係好可愛

想宮侑 佢好撚型

知道

日向 星海

有少少誇張 因為太矮睇唔到攔網

而家係差音駒班人未講佢地而家點
好想知黑尾同列夫係咪都係d1打緊

原來大王仲多票過宮侑

影山贏得好險

下一話會唔會係日向接到牛若扣殺

點解日漫咁鐘意出小說

大王贏其實都正路

係wor，剩係差167票

希望接到啦 不過以古館老師嘅性格可能又唔會咁畫 反正佢都好鍾意唔接常理出牌

個東南西北組同隊伍媽媽組又幾有諗頭

好多腐女FANS
你唔覺大王篇完左之後D周邊一下子無曬咁滯架咩?

其實咁睇，應該有奧運

邊度有1位睇？

咁睇反而似係奧運就完🥴

雖然讀者一定唔想完
但好嘅作品真係要識收，再好睇拖太長都只會有反效果

奧運完係最好，最完滿
再出就會變足少

但如果再畫奧運分分鐘要畫多50-100話，又有一大堆對手新角色
如果真係呢場比賽之後未完希望佢輕輕帶入奧運然後完，唔好搞爛

有奧運就可有能見到日向影山再合作，仲有日向同牛島一齊打波

咁要日向打返mb

點睇畫奧運都唔似會攪爛
而家完就真係吊癮啦而且黑尾都仲未出
奧運又可以講番回憶，講番高中二年同三年發生過咩事

其實仲想睇大王返嚟打敗晒所有人

咁佢可能要入籍外國做外援

高三嘅回憶我覺得會用係而家依場度，用黎埋尾

之前真係係twitter見到有人分析推測及川係入籍阿根廷

想佢返日本隊 我想睇佢升球俾日向 牛島
影山都皇袍加身 及川我都好想睇

太明星隊就會變左衝鋒21最尾咁, 咩都交代下但咩都交代唔到咁

下集日向接到牛島個重扣
好期待呀，唔好咁快完呀，呢個作者真係唔似會爛尾既人。佢好多野伏線同鋪排都好好，好多野都有交帶，差不多好多角色都有佢成長同一兩集既描繪，好厲害既作者。

想當年要一隊人聯防先守到嘅牛島
今次1on1有冇可能救到呢

唔想完又怕結局唔完滿

竟然漫畫畫返動畫d原創畫面

邊度

有咩

下集會唔會用rolling thunder接呢球

笑左你咁諗到

日向一個單挑對面全隊
食屎啦星海

會唔會400話完唔捨得

最起碼而家見到日向咁勁
一路追開既fans唔會覺得係主角威能
而係覺得係感動，已經好勁

係 本身係好純粹嘅誘餌
然後見到星海先發覺到即使矮都重有好多可能性
最後去打沙排練到除左高度同力量其他樣樣得

我覺得係一傳直接彈返過對面

最起碼冇主角光環先
佢先天係有勁既反應同跳得高
但因為佢矮，就算佢有呢兩樣野，都只不過提供左機會比佢
要同強者對等，或者超越強者，佢仲要付出好多好多努力
所以就算佢今場咁屈
我諗太多讀者都係感動居多，而唔係覺得又係主角玩晒

可能又用返塊面去接呢

無得睇月島對球攔網嘅反應tim

用沙排呀伯個招

琴晚由發燒個度開始再睇多次 真係好撚正 有當年睇入樽既feel

係就一定型爆全場

應該係牛島禁日向個頭落地果下

唔係原創架喎..........

邊忽原創
嗰幾頁黑d姐 唔好咁啦

買咗彩圖集，真係好值

呢幾頁分鏡世界級
成個意境出哂黎

依幾頁 真心精彩
睇動畫都loop多幾次
我真係記唔起排少邊到有原創，啲原創應該少到一隻手都數得哂

原來唔係原創
我都唔記得有呢頁,睇動畫仲以為佢加料

個時見鬥力無影山，以為要搞分裂

睇翻呢幕諗起呢個廣播劇

原創應該係月島欄完牛島叫出聲呢一下 漫畫無叫到出聲好似

其實我覺得動畫個度畫得好怪，明明日向畀牛島禁住，點解日向仲可以有一隻手係度掙扎，唔符合人體力學

撳頭啫又唔係五花大綁

日向真係接到啦

估到，點都要接到一次先叫成長，日向我真係睇住佢大架

好似睇住個仔長大成人咁

好勁仲要牛若係左手 落旋唔同

當日向接到牛島嘅扣殺，證明排球真係要完了

其實今場波會唔會講下日向個sub, 只少畀日向休息下

日向依幾年進步贏晒其他人幾條街

伏筆收埋完得

其實應該都要 正常一場比賽都會換吓人 冇理由d1成場都唔換人 可能黑尾有機會後備上場

初初追到live就係烏野vs白鳥澤 月島傷出個話
水泥出生既日向大個仔啦 連牛島啲波都接到

有無韓肉link

未出 要等吓

當年得西谷接到
依家日向都得了

而家全隊得日向接到

已經變左全能球員接波，傳波，攔網都有晒，仲要左右手都可以扣殺，如果發球得埋分真係不得了

佢係得power差咁啲 得3
不過發球都可以行控球路線瞄住啲西位嚟打

熱血到痴線

點解咁短 貶吓眼就睇完

正撚到 好想知內容

尾二個回憶連頁真係喊左出黎

唔怪得好似好短咁
睇下睇下先發覺到原來咁多跨頁
長大喇日向

長大了

其實牛島岀曬煙咁呼喚二傳都好撚正
好有決一勝負feel

完全唔明韓肉淨睇畫面都起哂雞皮

Btw如果我係攔網好撚驚會俾牛島扣斷手

真係神作

希望個尾收得好好睇睇
呢套野喺我心目中平均分高撚過男兒當入樽呀屌

日向連接兩球

老師

呢話有7個跨頁熱血到
Suga見到日向長大了 個個想喊表情完全係我睇個時個樣
佢接到係因為佢一直以黎既努力
古館老師真係好勁

其實應該係有的 只係古館選擇純粹用畫面表達 無特登加對話框 不過嗰個跨頁本身已經無聲勝有聲

感動

u記仲特登出件衫印住呢幕

原來有？

就爆po

好耐啦

推埋佢

1001

爆啦

1000